Были проведены серии тестов на суперкомпьютере BlueGene. Для компиляции программы использовались компиляторы IBM mpixlc и mpixlc\_r. Ключи компиляции -O5 -qarch=450 -qtune=450 -DNDEBUG. Параллельная MPI версия запускалась в VN режиме (режим виртуальных вычислительных ядер), в то время как параллельная гибридная MPI+OpenMP версия запускалась в SMP режиме (режим симметричного мультипроцессора). Ниже представлены результаты производительности для сеток размером $512\times512$ и $1024\times1024$.

\begin{table}[htb]
\begin{center}
\begin{tabular}{c c c c c c c }
  MPI & Mesh & Time (sec) & Iterations & Error (L2) & Error(C) & Speedup \\
  \hline			
  128 & $512\times512$ & 1398.8267 & 1676051 & 0.00149 & 0.0000077 & 1.0\\
  256 & $512\times512$ & 795.6230 & 1676481 & 0.00149 & 0.0000077 & 1.75\\
  512 & $512\times512$ & 481.9319 & 1676000 & 0.00149 & 0.0000077 & 2.90\\
  \hline
  128 & $1024\times1024$ & 2670.1633 & 900000 & 244.6643 & 0.4751494 & 1.0\\
  256 & $1024\times1024$ & 1395.3740 & 900000 & 244.6643 & 0.4751494 & 1.91\\
  512 & $1024\times1024$ & 748.2018 & 900000 & 244.6643 & 0.4751494 & 3.56\\
  \hline
\end{tabular}	
  \caption{Результаты производительности на суперкомпьютере BlueGene параллельной версии MPI для сеток $512\times512$ и $1024\times1024$}  
 \end{center}
\end{table}

\begin{table}[htb]
\begin{center}
\begin{tabular}{c c c c c c c c c }
  MPI & Threads & Cores & Mesh & Time (sec) & Iterations & Error (L2) & Error(C) & Speedup \\
  \hline			
  32 & 4 & 128 & $512\times512$ & 1878.5236 & 1676084 & 0.00149 & 0.000007 & 1.0\\
  64 & 4 & 256 & $512\times512$ & 1144.4861 & 1676271 & 0.00149 & 0.000007 & 1.64\\
  128 & 4 & 512 & $512\times512$ & 779.5005 & 1675889 & 0.00149 & 0.000007 & 2.40\\
  \hline			
  32 & 4 & 128 & $1024\times1024$ & 2633.1193 & 700000 & 393.470 & 0.76018 & 1.0\\
  64 & 4 & 256 & $1024\times1024$ & 1391.0137 & 700000 & 393.470 & 0.76018 & 1.89\\
  128 & 4 & 512 & $1024\times1024$ & 791.1434 & 700000 & 393.470 & 0.76018 & 3.32\\
  \hline
\end{tabular}	
  \caption{Результаты производительности на суперкомпьютере BlueGene параллельной гибридной версии MPI+OpenMP для сетки $512\times512$}  
 \end{center}
\end{table}

Для размера сетки $1024\times1024$ был выставлен лимит по количеству итераций, иначе задача не успевала посчитаться за доступный лимит времени на суперкомпьютере BlueGene.